美股認真討論區LXXIV

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

Lm

講完即跌

TSLA 300$
係咪又係時候大法

即刻黎料

FB

轟呀！

有排都唔買得貨

晨早入返TVIX 都有肉食

the feds cannot putt but we can

.......
Trump

TRUMP仔又講左乜野呀

咪屌柒fed

KO put hedge UWT 好矛盾

連公用 消費股都跌 差不多到尾聲
仲有10-5%左右

岩岩開始咋

又黎

平安夜 2點後重有無盤後時段？

Thanks

放哂tvix sqqq好, 定係等反彈再加沽好

真係唔夠侵侵玩

吉倉呀頂，快啲大彈啦

VIX @ 34.6
對上一次咁高係2011

如果有好多食咁D過節都好

金仔果次冇咩

杜蕾斯600了

真係咩位沽都有賺

Sor...
daily 今年2月都有，weekly 先冇

21980+1，21880+1，21780+1 夠擔再挾我一千

第2度見到

21680都黎

大芋

跌咁多，係咪準備罷免垃圾trump

認真
條撚樣有so就出黎認屎認屁
而家跌撚到咁 講到唔關自己事咁 仲要賴返人轉頭

跌7舊 你老咪班基金佬放假唔睇盤架

21680

Dow30 下一個支持位最快都要20800
點解中國股跌咁少架

沽美救中國

跌到咁真係唔識睇支持位，求圖\教學

老美經濟數據咁好都倒水
全力Put左中概，幾時先捨得爆

痴線跌到冇break

好簡單姐 睇Boll/均線都基本上判斷到
日線同周線都插穿 依家只可以預期係月線跌停
順序 日 週 月

睇均線
日線全部穿曬
週線月線都係係20800附近

再穿就應該係中美全面25%開火
美國經濟數據咁強勁，就算增長放緩都唔會跌得慘得過中國
當然冚球鏟大家有錢賺都係好事
話曬我都Put左成球野中概
呢幾日睇大家Put美股大爆賺睇到我嬲嬲地

你睇睇上證高位跌左幾多%先啦 而家先黎 put 中概

有冇人有留意atnt 同brk b?

新手 唔係太識

Brk b 隨時去到160個level , pb好大機會<1.2

1點開始分批平晒啲put,SQQQ,SDOW過聖誕
今晚納指好撚鬼，盤中有人托住，最後先拉返落黎
應該26,27會彈一彈，大家睇路，唔好貪心

跌咁多正路都減D

開盤前bookmark左冇買到，成晚出左去落唔倒注

這是一個朋友圈發的自拍，他的公司苦苦撐到了年底，最後還是無奈宣佈公司破產，團隊解散，一百多萬血汗錢化為烏有。凌晨兩點，他一個人在空蕩蕩的辦公室裡默默流淚，獨自承受著殘酷現實給予他的一切...... 兔死狐悲、物傷其類。哪個中年人都不容易...... 迎接2019驚濤駭浪吧……

跌愈多 愈迫到trump同支那傾deal同時迫到fed 停加息

老美一跌真係唔明 同上年咁一陣跌成千點冇解...

tqqq 同sqqq 個價就黎調轉，癡撚線

港股仲頂到 要沽reit避下

確認熊市

政府冇責任救投資者/救市，除非經濟指標向下，睇黎tradewar仲有排打

美爆

今年真係聖誕快落

估唔到上星期係今年表現嘅分水嶺

快落都好嘅，係度磨上磨落仲難搞，希望快嘅回復正常

驚西咩

跌一半 有無機會 dow

波係圓嘅

癡撚線
經濟數據又唔係差 跌成咁

睇圖跌穿二萬會試萬九

侵侵呢刻心裡唸乜

日本妹冇 brake

Trump’s frustration with Powell over the market’s performance — expressed in tweets and interviews — now may turn to his Treasury chief. One person familiar with the president’s thinking says that Trump has weighed dismissing Mnuchin, while another said that Mnuchin’s tenure may depend in part on how much markets continue to drop.

Dllm癲佬

台灣有市！？

實體經濟同流動性都冇問題, 驚乜？

Oversold

安培晉三呢刻諗緊d乜就真

無事就領功，有事就改姓賴

set左價撈左d AMAZ 估唔到個市收DL，仆街啦今次

1321都入咗張Call，見每次大成交過後都彈，AMZN都收得唔差

冇聖誕

成交開始加大，開始有長線入市

一早講咗㗎啦

聖誕股票冚家拎嘛

一於炒哂啲人，自己做哂

沈大師2017年睇淡 睇到現在，終於睇岩
一個被所有人討厭既牛市完結

留名睇低位反彈30%

唔係無市咩？

辭職啦撚樣 搞trade war之後跌到而家

假期睇番老科本一個投機者的告白，發覺裡面嘅內容放番喺宜家嘅情況都好啱用，上次睇嘅時候已經係十幾年前

個人睇法，假如洗到去consumer staple同utility，而帶頭嘅股票如AMZN, MSFT, CRM等開始見底回升，先至見底。所以我想不如呢一波洗到底仲好

一個投機者的告白真係幾好睇，好多證券買賣心理都係入面學返黎

你哋有無買齊3本？定係網上版？呢幾本每年年尾收爐拎出嚟睇吓就最啱

我買左三本＋一本
睇勁多次

Uwt post market 插到

$8.5 入以為有得守
訓醒得 $7.7.... cls...

我以前喺圖書館借睇咗3本，之後買咗一個投機者的告白收藏。我諗以後最少每年要重温一次，警惕下自己

除咗證券心理學，最獲益嘅係關於處理週期嘅經驗，過咗咁多年，原來都係一樣

“對我來說，技術狀態只和一個問題有關：股票掌握在什麼人手裡”

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

最後招集

講起睇書，如果對我影響最大既一本書係 漫步華爾街

呢本都好好睇

睇到我成日同市場作對

其實好多大師講到尾係要逆向

+1本係指?
一個投機者的告白同證券心理學最正係講左好多投資實戰心理
唔似其他書講行為經濟學多
不過本金錢遊戲我就覺得麻麻

好似係大師兄愛書

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

大師兄發左達未

我覺得
好多嘢其實唔使咁複雜
牽涉人同人嘅博弈／相處，皆是心理戰，或所謂嘅騙局
而呢啲騙局，來來去去都係嗰幾味
其實只要可以融會貫通警訊裡面嘅騙局原理
我覺得股市嘅大路嘢
其實唔係非常難睇

諗住今晚出埋sqqq貨等年頭彈先入番
感覺24個晚有人控個市幾勁下，黎緊呢幾日分分鐘夾死唔少人

市場總有時侯係錯
今次 唔會跌幾多先夠
最多30%左右（無任何爆煲前題 經濟問題）
已經幾抵買

呢次侵侵真係MVP
如果佢連GOP 都頂唔順(or vice versa )
咁就大鑊

future

時間尚早，食花生

又大跌
今晚再跌600

幾年前 2011年 都好似 試過狂跌
最後 Fed主席 白南黑 向其他央行提供美元流動性
就完左件事 （當時都跌左2x%)
今日 又係市場 唔夠美金
我諗最後都會咁做
但要跌到好金
各位買定put對沖

今晚開始入d tqqq

侵侵話而家係入市時機，今日定夾爆啲熊仔

仲未搞掂停擺

盤中有高潮
記得出現既時候 買SQQQ

跌
買跌 仲好印錢

今晚又要受審判

跌幾多好？今次一野過 千跌

今晚應該撚狗 等反彈買put好過

我睇個勢 似彈都無得彈

我唔知啦 futures依家就升緊

升呀傻西 總統講都唔信

之前睇本書又話股跌債會升
VOO 跌成2% VBMFX先升得0.2%?
咁我點做到股跌時高價放BOND?

股債回報長線似zero correlation多過negative correlation

即係我買債既作用只有避少少險架咋?咁不如唔好買?

原來係咁
買債都減唔到風險
咁點解 仲買短期美債或買日圓？

zero correlation其實已經減到風險
而且債既volatility比股票低，就算股債齊跌，債通常都跌得少過股
所以係減到風險的

lm

睇你點定義咩叫避得多定避得少 股票風險高d長線回報通常高過債，但就算長揸都有少數時間係債跑贏股。冇記錯的話，如果1980年代初入市，持有三十幾年到而家，買債券回報好似仲勁過股票

有無人會入call

今晚想call Nvda amat

本垃圾書寫

呢個excel可以搵到各大類asset class既past return同correlation

本書都係講data啫冇咩垃唔垃圾 整體黎講我覺得佢冇講錯 不過cherry pick左1973-2004既data就未必夠代表性。

thank you.
咁你點睇

認為愈來愈多投資者選擇指數基金，資金也愈來愈多流入指數成分股，形成非指數成分股成交大幅萎縮。結果是指數成分股的股價偏高，而非成分股的股價偏低，兩者的股價都不能反映公司價值。這些現象，會令股市失去價格發現的功能，增加市場崩潰的風險。這對金融市場不是好事，柏格說：如果股市上有75%股份是處於信息失效狀態，股市就很危險。

1. 好多人買既passive funds都係全市場基金，例如VTI，包含埋小型股，唔存在話資金只係流入指數成分股呢個問題。
2. Bogle講果段野既我以前都睇過，不過冇記錯既，而家passive funds佔既市場份額都係20%左右，佔既成交量好似係低單位數，講真有排都未去到「太多」既地步
3. 唔覺得有好多機構同專業投資者由active轉去passive。而一般散戶放棄active轉做passive，少左d亂炒既資金，分分鐘更加有利股價反映公司價值

p.s. 少少個人意見，我自己覺得low cost index funds同埋active management既交易同管理成本不斷下降，都permanently推高左所有股票既valuation。以前投資既成本高，交易成本可能都佔左1-2%，咁投資者就可能要等隻股票預期有8%回報先買。咁而家投資成本低左，投資者可能就覺得一項投資before cost有6.5%回報都值得買。

其實睇multiple expansion 同contraction 好緊要
除非你睇未來dividend real growth 之後大幅高過3%姐
如果唔係其實而家美股valulation 都係歷史高位
高historical mean 1.4 sd
姐係話美股multiple expansion 空間不大
買債唔要睇升return
係減低risk(可能只係跌得少過equity )

同意，同埋我自己都覺得VTI+VXUS好過局限自己買美國。你計CAPE，international都低過美國好多 當然CAPE低唔代表回報一定高

今晚lm搵位入tqqq

你可以用EMXC投資新興市場（脫支）

呢隻expense ratio都幾高
想唔要支那可以VEA都得呀

大爆升

大膽
SQQQ入場 最少貴過TQQQ

夾夾夾

打機打到唔記得有市開

出神圖先
連續四次 出此圖 升轉跌 跌多過1.5%
準備入多點SQQQ

有底真係唔撈

而家應該諗減SQQQ倉, 超賣都咁仲追 ?

血色平安夜

技術指標 係廢
咁亂既環境 任何一個火頭 都夠火災
跌～

TQQQ

點睇

今晚強力反彈，最少上500

留名睇deep M

原來sqqq都有息派

道指升咁少

睇黎似夾袋多
不過都差唔多要彈啦

有冇巴打知道邊度睇到每日美國交易所總成交額?

TVIX 又升

Ching asset allocation 係點
Equity bond 64 比？

開始插

TQQQ加注

心郁郁想put 尻佢

睇黎回升係比大家入SDOW/SQQQ

You輸了

Put啦 送錢

唔識玩，唔玩

2月個震盪都冇插到咁

2月冇今次咁大單

SQQQ
訓 等收錢

幾時會穿二萬呢

轉燈

I hope everyone, even the Fake News Media, is having a great Christmas! Our Country is doing very well. We are securing our Borders, making great new Trade Deals, and bringing our Troops Back Home. We are finally putting America First. MERRY CHRISTMAS! #MAGA

孤獨老人不停提呢三樣野

洗到去utility, telecom, consumer staple可能係跌浪既尾聲

financial仲止唔到瀉，暫時領先個市行既唔知keep唔keep到

putting America

好混亂
之前走既 put d IV 高到入唔番場
想博反彈果d又好似冇底咁

訓教算

呢1個鐘都幾好睇, 訓覺
希望第2朝起身唔係又跌幾百點收場

chok到

今日咁chok 都咁少人

deep V

華爾街完全唔畀面侵侵

呢家個市就係低揸高沽最穩陣

今日小V，似係引晒d人入熊跟住殺晒

好似係佢先唔比面人
聯署局議息，你侵侵講到好似聯署局要聽你講點做

唔喝你意思就八婆咁日日鬧人，神經病

升

手風唔順就停一停啦

話撚左

you see?

開市已加入

班傻西聽朝起身果時

扯得咁行

唔錯..TQQQ放過夜
聽日/後日走

之後等14-16又入番SQQQ

咁有信心？

你指邊樣？
Tqqq我開市入 短炒有設下限價盤，落番32會放
Sqqq太貴了，我會比耐性等佢回

咁有信心過夜 我都係開市入

Sqqq 14一注，19一注.今晚一開市掛盤放曬

我等彈多少少入SQQQ
TQQQ 走左班車唔會追

食

淡友快加沽

我要夾爆你

我有d擔心你沽左係個底

sqqq嗰啲已經冇咗10%

amzn會唔會一晚彈足10%
隻call已經升咗130%

升極都仲有

傻西先唔買貨

至少彈到星期五 我真係唔會追沽

有冇人沽左係個底

跌左咁多日又放假，人人都走啦，一係就一早沽左有排都未升得返

一上一落 食10% 波幅

唔一定架wor

報復性反彈

但呢個報復係好撚顛

不過成交好低

oversold 能量太高
睇下今次彈 三大指數今年可唔可以正回報

其實成交真係好少
而家成交先 超過 平安夜果晚少少

納指5% 有冇眼花

tsla而家升咗差唔多1成

Dow Jones 今日有機破歷史紀錄

鋼根兄有冇之前食左D AMZN Jan PUT?

1000點

道指升左1000點
好彩盤中call左netflix

SQQQ有機會加注

Tqqq 肥仔

假升

唔好盲追一隻啦

聯署人製熊一
依家人熊二

同大家重溫下 2008終極大反彈

呢一波升勢應該捱到去年尾

仲有幾多日呀

睇上面幅圖，可能真係得幾日

睇定先
Sqqq目標14-16再建倉

升多一轉5%內就完成B浪

道指剛好高位跌20%反彈，而家升5%距離B浪最高升跌幅50%， 換句話講最多升多1000點左右，或300點左右就完成b浪。

然後就熊二

而B浪最短試過2星期完成，即是話2018年餘下幾日都係慢慢妹上，之後2019年進入熊二

Fast ching覺得ai同machine learning 普及對技術反彈，劇本係咪會更準？
因為基金盤都會跟rules set盤？

留名睇下準唔準

輸哂咪打工賺過囉
留得青山在呀巴打

知到rules先易行相反，咁多AI盤一齊出貨，呢個容易大手入而唔會炒起個價，之後再踢個價上去

反而油價

今次冇新聞話有炒家扑幾十隻油輪入滿油等油價升

巴打你d tqqq食未

冷靜，我都試過輸一半重新嚟過
俾啲耐性等熊彈完啦
做淡要有被夾嘅準備

Adbe夾到仆街

咁即係又要反向操作？
睇到有點亂

不過呢次應該仲會彈多少少
之後1月熊二呢個大方向無錯啦掛

睇美股呢轉真係好教科式
我都唔知

再望下A股呢個被控制的市場，完全無得估

d油

N年前已食

一月有侵侵 trade war 同 Brixit
期實好難估

呢兩樣點樣同升link up到

差d 上檔入put

我冇話升喎

賣股保平安

但係如果兩樣都傾成會升到Pk

傾掂數咪升
雖則美股正常過港股好多
但係最近已經畀侵侵manipulate得好勁

佢係咪之前鳩買tvix賺完錢唔知點解蝕返哂出去個位ching

孖展風險極高
唔好再借啦

ching
手風唔順真係停一停手
唔洗下下都all-in

睇政治層面兩樣都唔會有得傾掂數
歐盟一定渣爆uk春袋
中國都唔會投降啦

不過短炒一波先，3月先再算

我記得我24 號入tqqq 話搏彈比人笑

唔好住阿
好多尾水put /short 重爭住平

果晚睇22000 會彈都做左燈
希望今轉到 235 開始儲put /sqqq

Put 緊邊隻 幾時到期

呢兩個，市場都傾向傾唔成+硬脫歐

1月應該全部籠罩住市場

然後下次加息，好可能去到2019年6月，所以可以無視

當然，有持續發生的係縮表，資金流動性收緊，美，日，歐唔再印銀紙，甚至乎收銀紙。對資本市場其實影響極大

下年反彈的大利好消息：
1. 中國大幅減稅
2. 美中貿易戰係中國跪一次後，暫停2～3年
3. 聯儲局減慢縮表

3. 威力最大

隻TVIX 35-40蚊買 放左係度 而家睇番原來70
但我好多正股

呢D初玩最好唔好過夜 輸死

protective put

要訓覺set定止蝕止賺盤咪得

大家睇市睇到幾㸃？第二日要返工嘅，每日訓得幾個鐘都對身體唔係咁好

現在個市咁chok 唔睇住真係唔好玩咁大

X2。賭場差唔多日日開，無必要日日all in

你買左咩？

玩番ETF la，3X小注過下手隱好啦

長線入XLP代BND有冇得唸？

21號接左qqq spy brk.b
打左brk.b
另外本身又有sqqq sdow
兩邊都買

成日早食左

得5%貨，Vol過 走左去做eln 跌15%先滿倉 唔跌就下年10%

呢啲好難唔過夜，唔通唔駛訓咩，美股吓吓下半場先黎料，買得呢啲預左賭味濃，一兩日上落十幾二十%，所以控制注碼仲實際。

幾點訓咪睇到幾點
我通常2點訓
睇到早段決定買/賣/唔玩
入左貨set埋止蝕》訓

美股return of volatility 行到一半咋
之後仲誇

其實想問tvix點玩
見佢升左幾日, 紅綠燈都升
係尋晚爆升先跌

冷靜下啦
技術未夠唔好孖展
都唔知你守唔守到下次暴跌....

恐慌咪升唔恐慌咪跌

一係大一係細

有得睇hangseng index ($HSI)
但冇intraday

睇呢個thread 恐唔恐慌咪知

但見過小升市個陣都會升
即係大環境恐慌下微升市都會升tvix

VIX指數用年化百分比表示，並且大致反映出標準普爾500指數在未來30天的期望走向。例如，假設VIX指數為15，表示未來30天預期的年化波動率為15%，因此可以推斷指數期權市場預期未來30天標準普爾500指數向上或向下波動15%/√12 = 4.33% 。也就是，指數期權的定價假設是：標準普爾500指數未來30天的波動率在正負4.33%以內的幾率為68%。

謝解釋
簡單想講，預左黎緊負面既波幅大就做好tvix, 黎緊望穩定和平多就會做空tvix咁樣？

長文

VIX哩類產品，因為期貨有好大嘅Contango，所以等佢拉到高位short，用縱深方式越沽越高，切忌一注獨贏，基本放長線係冇走雞。但整體唔好做好大，要就住做。

好友，淡友鬥夾對方。淡友沽咗成個星期，好友一夾肯定好多止蝕平倉盤，變咗一發不可收拾

咁樣一夾，可能又變番上落市

amzn 好靚既早晨之星

淡友咁沽法，好似5蟹咁，賤價益好友低位買貨，似唔似？

無晒人加沽

一日執成千點

賺夠想比其他人賺下

睇左上面條長文link
有幾個問題
1. Vix 沽即係xiv? 但我見年頭已經停左牌
2. 而你指長線係講緊一/兩個月定幾長？ 因為文中有提過contango loss一個月有成7.5%， 渣住個市唔郁就蝕價差？
3. 另外呢個指數雖然叫爆升上來，但下年不明朗因素基本都會持續，咁樣講tvix 今日個價會唔會已經price in左下年睇跌既成分？

sor, 好多問題

兩球仔

你係咪真係低智到咁

你唔撚係好醒做專家咩

又UE C MNC 中層

自己搵source 睇下都唔識

XIV 都唔識

新手指數

睇你個傻西連contango 都唔識解

真係笑撚左

233-239

B浪完熊二? 兩個唔係都解彈上咩

入定平put 對沖

長遠睇升

又派錢俾大家

入定平call 對沖

長遠睇跌

又派錢俾大家

升跌都贏

難分真與假…

期暴跌…

1/. Short sell VXX or buy VXX put

2/. 或者話，唔係睇短期。Contango可以簡單理解為高水，就VIX黎講，因為不確定性關係，下月VIX期貨會貴過今個月VIX期貨。例如而家VIX指數18，現貨月19，下月20。你而家買下月VIX 20，下個月到期VIX指數keep住18嘅話，輸2點 x 每點價值。

3/ VIX好似係用Put個IV計出黎，Put需求大，搶高個IV，VIX自然會升。冇人追Put，Put IV開始跌，VIX自然會跌。

而家1% 係常態

平call ?你搵俾我睇

琴日遠價既都貴成倍

反而啲put 平到on9

Thanks ching
第二個問題個度contango loss只係出現價差時既風險，而tvix x 2，但持貨如果等到岩價先放就會無呢個問題？（假設1月tvix去到40， 但2月去到70先放）

Pre market jm9.....

走牙！！！！

路透引述知情人士報導，美國總統川普考慮在新年發布一道行政命令，藉宣布國家緊急狀況，禁止美國企業使用中國華為和中興通訊生產的電信設備。

這將是川普政府將華為和中興排除在美國市場之外的又一舉動。美國聲稱，這兩家公司聽命於中國政府，他們的設備可能被用來監視美國人。

電信業和政府消息人士向路透透露，這個行政命令已經醞釀超過八個月，最快可能1月發布，將要求美國商務部禁止美國公司購買對美國國家安全構成重大風險的外國電信設備。

這道行政命令不太可能點名華為或中興，但一位消息人士表示，預計商務部官員會將此解讀為授權限制這兩家公司所產設備。消息人士稱，行政命令的內文尚未最終敲定。

此行政命令依據的是國際緊急經濟權利法（IEEPA），這項法律賦予總統管理商業的權力，以應付威脅美國的國家緊急狀態。

美國行動電話系統業者正尋找合作夥伴為下一代5G無線網路做準備，因此相關問題也更形緊迫。

美國農村電信營運商是華為和中興通訊的主要客戶，他們擔心此行政命令可能還會進一步要求他們棄用現有中國廠商設備，卻又不提供補償。對於川普政府能否合法迫使業者棄用現有中國廠商設備，業界抱持不同看法。

華為對小型電信業者非常重要，華為美國業務的銷售副總裁William Levy是農村無線網路協會（RWA）理事之一。

RWA代表用戶人數不到10萬人的業者。RWA在本月提交美國聯邦通訊委員會(FCC)的文件中估計，有四分之一會員採用華為或中興的設備。

今晚應該好精彩
刺激過睇戲

夜期

我個人覺得部分公司係好買得過，但唔睇好指數。假如經濟真係走下坡，只有部分公司免疫

平衡基金Rebalance會幫到定住個市，但感覺市場仲係fast money多，好友淡友互砍，睇下邊個跌低先

TVIX都係用VIX期貨整出黎，所以都會面對contango問題

佢智將黎

VIX 計咩都未識
就係到指指點點

醫業/公用？
但跌市都會跟跌

大升大跌，好淡通殺

call左gg...

態度正確，call g 好過比人夾

買三月call彈1/3走

總有啲公司係會愈做愈大，無論經濟好壞，加唔加息都對佢哋低影響

原來你地講緊落call
仲以為講叫雞

76都all in

咁撚勇

一格止賺大法

今晚玩 VIX

never play against me

係咁drop

SQQQ回血 再戰江湖
還我一千點

呢排tvix +-8%成為常態

dont buy tqqq

put tvix

今晚完場倒升300點

今日應該會V字幾次
最後升完場

大家咁高調又會燈冧個市

SQQQ

應否走call

Go
All in put

總統都叫入市 班人團結啲好冇

而家落call 跟住瞓覺 聽朝數錢

88 祝你好運
根本就係跌

好

all in put tvix

有無人知點解AKRW做乜鳩排成5蚊息？玩緊乜財技？

憑彈買D誇期誇價bear call spread好過買大細

操盤人諗唔到買乜好回水比投資者？

跌夠一千呀笨

尋晚盤後落sqqq17蚊，諗住少少地第一注
冇到價,好似掂到下17蚊零幾就彈返上去

還我一千點
跌跌跌

唔知沽乜鳩好
心大心細

雖然啲call有賺但好唔抵

依家入場同賭錢無分別
兩邊都可以爆

就係咁先唔知買咩

Why not both
Sqqq+tqqq

買哂兩邊！打和！

咁得富途贏

我選擇旁觀

學琴日deep V, 大升一千點

咁唔係deep v係 nike 市

無論牛市熊市，贏家永遠只有一個

今日會唔會千五點

我估打橫行到尾

好野好野
差d落左put
比佢當狗咁撚

近期d市完全唔識玩，估錯哂
我認輸
下年再賭

插返

個市擺明玩殘d新手

AMD 死期到, 準備切豬
put

下年…咪即係休息幾日

唔撚係跌番晒尋晚升個d ma

好友投降啦，反抗有用咩

撚完左邊撚右邊

死火，淡友中晒伏俾人引晒put

反 cup

淡友逃生門已關

而家熊市淡友逃乜嘢生

轉埋燈呀笨

似係想

轉左

真係痴撚線公司

腊指轉埋啦快

估唔到臨尾一粒鐘玩到咁

點玩

轉左燈啦大佬，有冇見過熊市由-3％轉為升1%

燈神

淡友投降未

撚狗

你今次好彩，睇下尾市deep v, 如果你淡過夜，真係要跳樓
賭性蓋過理智，唔好再玩

嘩 好彩到位 set左盤 賣左SQQQ
痴線
ETD都仲跌

升多日 應該會
今晚再玩

訓醒望吓張圖
哇

冇沽係正確

sh張dow call

道指高位跌5238點，兩日反彈左1425點

27.2%已反彈

假如呢轉係B浪，50%頂位最多剩1194點升幅

如果計35%反彈，就剩408點

道指幾日就完成一個大浪

快d 貼返張圖黎定定驚先

佢遲吓會再玩

同意，賭仔性格，總有一日要跳樓

諗下點戒賭，第一步係完全停止接收股市資訊

唔理
入左sqqq一注先
再跌再加

好難玩

唔玩股仲有好多野玩，本性既野佢自己睇路啦

係+-10%

咁又係呀，基本就係賭錢，最後變賭命
已經超過投資既介線

比虧損的大盤優 對沖基金2018成績單相當糟糕

2018 年似乎不是對沖基金獲利的一年。在股市的大波動下，導致多間基金公司關閉，這個 3.2 兆美元的行業今年也遭遇了自 2011 年以來的最差表現。

然而，似乎對沖基金的倒閉速度並未過快。據 Hedge Fund Research 數據顯示，儘管著名投資人 T. Boone Pickens 和 Leon Cooperman 都將暫時退休，對沖基金的關閉量但自 2007 年以來最為緩慢。

2007 年當時關閉的對沖基金數量達 563 間，而今年前 9 個月大約有 444 間基金關閉。這遠低於 2008 年金融危機期間創紀錄的 1471 間。

今年 1 月份，著名石油投資人 Pickens 關閉了其 BP Capital，而市場原本開市大漲，但月底似乎又將獲利充公。當時 S&P500 成長 5.6%，而 10 年期美債殖利率達 2.7%。

其他著名基金如 Pershing Square 報酬率為 2.71%，Greenlight 則是虧損 27.70%。

去旅行(仲要係上唔到網既地方)

去北韓啦

大撚膽 今晚一定要跌

彈左一半

已小注價值投資
不過高位加沽

有TQQQ唔敢過weekend

如果日日撚狗市，雙開睇位放肥仔死

有可能係98年重現 引晒淡友入埸 夾爆淡友春袋 一獲q起

我都想
日頭要返工，夜晚要瞓覺

全民爆春袋，壯觀

咁就抵爆啦

所以做淡去得咁盡，見好就收

仲升 ，係咪想推返去240

連登仔星期三夾爆之前已經走哂put啦，一秒清倉又贏

美股究竟係牛2回調上牛3

定

熊1 B浪 落熊2

前者就真係30000點gogogo
後者就18000點gogoogo

熊三轉牛一

有兩隻

平到on9

不過我今次唔會益大家

你自己留返黎慢慢輸啦手

邊個輸呀

睇過

？

有無人千跌之日出黎講會升返 5%

你講下你一個月後睇幾多 睇下邊個準

希望今晚有戲睇

唔好理條傻鳩啦，佢應該係股票行自言自語果d癲佬

廢淡

硬淡表演

好鬼緊張
Amd 應該唔會反彈
Put 有好多未平倉
再升會見紅

Larry Ellison 入 Tesla 董事會

見唔到邊個
但應該係叫個叫月供既on9痴線佬，估唔到財經台仲有人未block 呢條垃圾

火箭緊

今晚又大升，牛三？

吉倉過新年

巴打 清曬倉未？
見你借錢all in put

正股都無？

而家美股仲渣乜正股

仲唔跌
沖向下

好多人渣緊啊，ETD唔係股呀？

借錢 還曬未

唔好咁搏，錢可以慢慢搵

今日係高位 入左SQQQ做對沖

債呀

小注put

揸緊ETF 驚西

今日應該會回少少，呢兩日彈得太急

200左右
我估

少少地SPX Put Spread

優先股驚西

TVIX 真係好L 硬淨

買入好時機

ETD 都跌啦
優先股都算 fixed income類
遲早到

QQQ突破唔到白色區間就

Put得

今日送兩百點俾大家

突破

好難捉摸呀 call又驚 put又驚
今晚完場平晒佢

唔駛兩分鐘 升兩百俾大家睇

高下立見

啲廢淡淨係識數格仔

大跌先識追put

詭異既成交量

根本成交量唔配合大升

成交量呢幾日都細

突破失敗 R.A.P

睇黎呢鋪QQQ會直接走去試$143

QQQ 疑似黃昏之星

擺明夾PUT

係咪程式賣盤黎，一到4點就插返落黎
痴撚線

呢一輪反彈買力消耗得已經差唔多，依家開始睇下禮拜一有冇大空頭入場

兩個圓圈係大戶角力位，早兩日殺到一頸血

4點真開市係常識

細成交 最終下場 大家明啦
SQQQ
慢慢來

長渣無敵

有幾多比人當狗咁撚左成晚

STRONG HOLD

呢幾晚晚都撚狗

其實有冇人覺得mo（Altria) 跌係overreact 左好耐

最近係趁過度恐慌既時候加厚倉底，開始樂觀又沽番啲出去，或者試下short頂住先

下年開頭我諗好睇一月開始既業績公佈。另外1月7號美國派團去中國傾嘢，隨時又番天覆地

大家認為月供QQQ定TQQQ好？
check返post, 好多人話槓桿類ETF 不宜長期持有
但有個考慮係，TQQQ 比 QQQ 波幅大，加上銀碼細，平均成本法 更明確

如果每月1000美金，看好幾年後環境，TQQQ 係唔係好d?

T岩短炒

QQQ

TQQQ 個市咁chok 磨都磨死你隻野

thx 各位

唔好 all in

Why not VTI?

Agger VTI
Expense ratio 低唔少

VTI 都可以

你覺得牛市係可以月供
係又上又落咁大既時後都唔好
有袋就要走

長知識
主要係管理費消耗 同埋 振盪消耗

分分鐘跑輸QQQ

星期一大爆升了

同call put買曬 100%win

升少過3%當你贏

又送一千點俾廢淡

請問有冇人知,如果我用開IB,但想唔用一段時間,想先關閉帳戶,係咪就唔會收取最低10蚊美元佣金?
想問下如果將來我想用返,係咪隨時可以登入帳戶管理果度重新啓動?
謝謝

"Just had a long and very good call with President Xi of China. Deal is moving along very well. If made, it will be very comprehensive, covering all subjects, areas and points of dispute. Big progress being made!"

侵侵又嚟料

其實bnd同agg係咪好相似? 只係兩者資產同證券數目既分別?

又造市，幾時拉佢

好彩無hold個weekend

星期一又可以放下SQQQ啦

又製造SQQQ入貨機會

日日咁大上落 有d 似 香港 08 09
似熊多過似 牛

唔係高位加沽咩

低位走貨

似出貨機會喎 TRUMP話睇好談判= 撚狗

跌？

睇下星期一新聞先知

Miki

睇新聞炒股

今晚入put

本多終勝

今晚似會夾上先
但個人覺得呢個價要坐陣先
夾高咪溝下貨

傻普誇大談判進展，美股今晚插800點

中國國家主席習近平與美國總統特朗普在周六（29日）通電話，惟雙方都沒有透露具體細節。

這通電話發生在美國聯邦政府局部停擺，以及美國股市先失卻「聖誕節反彈行情」（Santa Rally）的傳統，再發生「血色平安夜」之後。

《華爾街日報》引述知情人士說，特朗普誇大中美雙方談判進展，他的目的是藉此安撫市場。

插800

今晚應該升多浸，500點左右。

Future 升幾多

DJIA F 23,214 179 0.78%
S&P F 2,503.00 17.00 0.68%
NASDAQ F 6,346.50 53.25 0.85

一日道指未企穩23900，美股都未算安全

正常連登仔星期五放晒put
反手做好啦

成球野買sqqq
巴打成個倉幾大

港股上半年都係撚狗mode上上落落，唔係直插，今次美股唔會唔跟追個pattern

又賭

有冇樓？按埋去，借財仔，一穫過隊落去，贏就fat fat，輸咪申請老破

Bnd 定agg 好
其實搵corporate bond balance equities 好似好on 居

XLP？VDC？

今晚有冇市

如果咁諗, 就應該逢高沽

硬係覺得今次只係一個弱勢反彈

0.618 ok ？

冇乜可能

0.5please

早幾個交易日既放量下跌壓力不知幾大
而且今次只係超跌反彈，都未知係咪底黎

只係其中一個可能既理由
市場轉為悲觀已成事實

目前做Call我會選擇 VNM EWZ EDIO
Put就做中概同 FXI

美股三大指數就係震蕩區間兩邊玩

無人 個個有錢有女出去玩…

今晚又真係靜到咁!

rip

新年快落

賭錢係咁ga la
係升呀，但你賭佢大升就唔大升

戒賭啦

都唔知係唔係假膠

Put 番 MasterCard

d IV 回左好多，好多 put 特價

當佢唔係啦
佢需要打去戒賭熱線

好快 IV crash

淡友小心

成交好弱

乾升？

今日送二百俾大家

撈炒少平put 對沖下先

跌吧啦

Remember I have told you

一出聲即刻大暴升

成交越來越少

大暴升

Why always me

總係成班傻西硬淡派錢俾大戶

雞蛋內挑骨頭

總係ff 會跌

唔升邊有位做short?

Let me tell you

兩星期內 TVix 必見五十

借錢 財仔再孖展 槓桿再槓桿

dji最尾一分鐘升136點
好狗

咁少盤 1000點都唔難
等2019吧

Don’t go against me

咁啦

兩星期內仲有70 當你贏

學無話兒巴打講

又送兩百六點俾大家

冇眼睇,買乜炒乜

2019走勢

今晚休市

好 支持

唔好咁多ff la

真係咁行，死得人多

你跳樓條拋物線？

無野既 借錢既人死

歷史會不斷重演

百里香腦細

呢排你鄉下升到fafa聲
你咁咒佢

百里香幾時上市

老闆你好

打非中

新年願望，快d完成終極一跌
熊市太難炒，等緊月供tqqq當識炒股既年代反黎

年尾係淡靜架啦 個個都睇19年點先行動
同埋 係人都知要成交量配合先信得過係真升 d大鱷畫圖厄d圖表派 特登用少成交 等睇圖派個d唔敢跟？大鱷唔係開善堂既 有冇咁易俾老散跟到食？

所以我唔會all in 淡倉
我倉都有keep住 價值投資
但我認為短線會chok到痴線
入d put 對沖下都好

哇屌升二千 個個先轉做牛

今次仆街

聽日要放咁啲

同路

美股好多仲係17年頭水位
我覺得仲有回落既空間

做乜冇啦啦屌人老母咁重口味?

what website

佢九成又手痕

Marketwatch

等睇你表演空中飛人

今晚跌一千點，大家話好唔好

笑死 又摸頂

九百點 ok

你指SQQQ?

老美成日玩deep v
3點前可能係

八百都收貨

2018 一月點炒升
2019 一月點炒跌

正啊 成手sqqq

tonight drop to zero

你地班美淡賺完輪到我啦

走啦，賭仔
唔好污染個post

future 插到 食爆谷睇空中飛人

咁就4百點

2016 再現！！！

賭仔性格無得救
玩到咁 不如all in 利物浦

又跌咩 都冇新聞

今晚

Nasdaq 高低位差25%
都仲有力跌咁得人驚

冇5800都唔好叫跌完

anyone puted?

好圖

睇吓張圖...

唔緊要
strong hold 搏奇蹟啦
DOW都試過跌600 最後一個鐘倒升200

美股應該唔會點大跌，中概就不斷探新底

美期已跌400

最後一分鐘可以升150點
可以搏2分鐘升300

一日咪可以升幾萬點

仲J唔J SQQQ好, 好撚貴

1y 同10y 差3bp

今晚可以j下低位tqqq

你咁癲既

因為已經好多sq係手
今晚睇下tq番唔番到31蚊

瞓返幾個鐘先開市

想請教一下sqqq/sdow今晚開盤價位係以昨日收盤價定係盤前價？
謝

緊係盤前
唔係整黎做乜

咁假設Nasdaq開市升1%
但sqqq盤前已經升6%
咁咪已經多於3倍？

打錯，應該開市跌1%先啱

你睇下而家期貨幾多%先

俾位你加倉 TQQQ

你唔係買SQQQ

Good
3%ok?

又中

日圓兌美元繼續升的話，美股係咪會玩完

大鑊了 祝你好運
你做反手吧

左

Strong hold

嘩
200*365/0.048=？

做左 good

升返了

唔通頭先入唔倒係福氣

次次都話玩埋收手
年中聽唔少

假膠味濃

邊到升返，SP500期貨咪又跌緊40幾

Wa Tesla 做乜！

Tsla

好煩

啱啱pre market short 咗20股@325.6

Tesla Q4 sale disappointing

頂左咁耐 要還了

而家TSLA行緊咩大法

miss target，但係比Q3 growth rate 唔差
重點係黎緊Q4 earning

趺唔穿295再傾

問題係19年補貼會減半﹐搞到好多人都係q4去買﹐但而家q4都miss﹐咁之後q1就會仲差

準備deep V

大戶引牛

諗住放但100% deep V

又送幾百點俾大家

你要考慮埋開始出貨歐州呢 仲係得美國賣就食得屎啦

200% deep V

Trust my algo

升返啦 冇事啦

無事了

我係歐洲其實唔係見到好多電動車﹐而且好多時d人揸車過州﹐d充電站點都唔夠油站多﹐續航成疑

TQQQ未到價入唔到就上番去

今日好睇過戲

爆上

差唔多時候入call，訓醒倒升幾百

冇事

就算你係美國都唔會見到好多電動車，但係大勢係電動車呢樣係事實

入左tvix
快d 同我跌

跌

Give you 300 point

話左

又升幾百點俾大家

Maths don’t lie

投先298入左

我已經block咗佢同之前個乜叉月供

TQQQ 好平

put 左gg
利申：put左…

我 put jor, 不過隻股好似點左穴
指數上落都冇乜大分別

Put jor KO MA

你好堅持 put KO

Put ko做咩？ 想知咩原因去put ko

再等下先 頭先開市嗰轉miss咗

巴概股cls

做乜大麻股係咁升

半版都轉燈了

I have fucking told you

戲劇性

油價扯咗上去

Put 輸死

Cls

夾多口差唔多
之前早左落左注
幾日後升多浸就黎料

近排醫藥/保健版塊表現差到

爆升

夾到

媽，好難玩呀，好撚古惑呀

乜撚嘢市

仲諗住今日TESLA起碼-11先停

話左 VIX 50 in two weeks

又轉燈

你個名

我唔夠膽睇少美帝

GBP

最後完未？

債券又抽升

100% 升

我計好晒數

廢淡淨係識睇新聞俾人撚

好心學下big data

Apple warns on Q1 results

After hour 跌好少

原來停左冇得trade

TVIX 即刻直線上去

AAPL
gameover

同12/24 差不多價

嘔返曬呢幾日反彈

點會仲有人買appl
個手機市場飽和哂

其實aapl 唔止iphone
不過華爾街 當正aapl只有iphone

笑撚死

明眼人又要準備出黎屌人老母

準備空中飛人

冚球鏟降臨

佢借錢玩好中壓力
如我地死一次
佢已經死十次

Apple cuts holiday sales forecast on iPhone and China weakness, stock falls 8%

可能佢今晚反手買sqqq

叫左佢反手 而家都有得食
納指跌幾多 日圓跌左3% 好危險

100% buy the dip

Aapl 放核彈

死貓彈完！可以開返Sqqq!

原來今日盤後先至係重點

正rg，睇下今年aapl 賣新iphone 有咩計 條八婆玩撚死aapl

put左坐緊300點點部署

明眼人巴打無哂聲氣

如果Q1其他名星股業績增長放緩/衰退

好彩買左啲OTM SQQQ PUT

唔係跌樓都唔掂

日yen係升呀

等左成個月， 終於test到富途買市政債fund唔預扣30%股息稅

一起身睇唔明點解啲股咁多綠燈但係蝕咁少錢
原來盤後跌番落去

Buffett 買科技股冇好野

琴晚最後逃生門

所以TLT個d唔洗自己報回稅？

CNBC: Apple's drop costs Warren Buffett about $2.8 billion, adding to struggles for Berkshire portfolio.

咁快就lower guidance#x

100% 跌少過1% 今晚

你之前開嘅時候覺得好難到，點知真係到。。。。。。上次咁嘅情況已經要數到Steve Jobs香咗之後

etf黎， 梗係要

80% VTI + 20% BND 年結

下年將BND轉做XLP

點部署

開市入咗tqqq
訓醒明明見到綠色
再望一望新聞
我屌你個aapl
熊市勿買升/摸底係真

Why?

真？有無介紹？

我用DSM 去test, 結單係顯示冇收到稅

香港股市卖空比例升至1998年以来最高水平；
香港股市周三卖空成交额占股票成交总额的比例上升至18.7%，为1998年5月以来的最高水平。虽然貌似看跌，但这可能只反映了去年该指标下跌后，在交投淡静的一个交易日对冲增加的状况。这一指标以前的攀升并没有为预测未来市场走势提供好的线索；早在1998年，该指标在达到类似水平后，短短三个月内跌超过30%，而2016年一次飙升后迎来的是近70%的上涨

用必需品股票代債券，拉長睇回報會好D

尋晚已經關，今晚要流住血逃亡

感謝

我會考慮搬左免扣稅債券， 唔扣稅防守性高

想問入17kusd 去first trade所有手續要幾多

上星期五真係反左手
沽晒sdow sqqq 入廢老

Future

邊度可以睇沽空%

個市波幅越嚟越大，係咪大插先兆

唔問你銀行

日元升升升, 美股跌跌跌

係，國債型ETF 唔駛俾稅

etf未試， 我試過果隻係closed end fund黎

🤔🤔

道期轉綠燈
不過我盤後淆得濟平晒tqqq

green light...?

Sor我睇錯琴晚

今朝6點半搞乜 咁多貨幣出長影線 aud jpy

佢係咪用左牛牛default色

如無意外今晚都係升

尋晚TSLA
今晚AAPL
聽晚...?

s&p 500

今晚可以睇清楚個市底係點？杏家橙，定係個別發展

下個星期初可能會出到Deal draft，然後再下星期業績期開始

只係個別發展 手機市埸係飽和 但retails sales係record high

唔好緊張最緊要定

多謝失業巴安慰

呢啲市少少哋玩吓TQ/SQ執餐吉野家算數

fat finger

日元升值，apple跳水 大家睇路

put左dji@217.5
希望會入價

CELG被收購

ib要收30％稅，年尾先一次過refund，頂

理論上係，但實際上要睇

市場過度恐慌嘅沽咗再講，關唔關事都會拉埋落水

我都有兩隻市政債cef，其實佢地係過去一年跌幅都大，息率都係5％－6％左右。如果未來再加息，佢地都會繼續跌。

其實今年買咩都會跌
我有隻房產基金由19蚊跌到得11炸.....

拉升

今晚入apple

Reits ?香港reits 算強
美股reits 都要交稅

FB GOOG嚟料

乜野都好撚大棍

Put鳩左fb都唔跌

晚晚都係咁，低位落完call 就去訓。

Aapl 成件事最錯就係將d iphone賣到鬼死咁貴

而家自食惡果啦

明顯先前移出咗tech sector嘅硬好多，FB, GOOGL, NFLX, TWTR

仲有不嬲唔喺嘅AMZN

amd

is

咁先好

走高檔路線

AMD 做咩

再黎一round shot

今日會唔會跌一千點

科技股收哂皮

下星期CES,仲快啲入貨

淡友殺出

準備迎接新低

今晚睇黎3%走唔甩

The United States Treasury has taken in MANY billions of dollars from the Tariffs we are charging China and other countries that have not treated us fairly. In the meantime we are doing well in various Trade Negotiations currently going on. At some point this had to be done!

放少少貨套現去沽港女好唔好
利申: 窮撚

我都諗緊做港女遠期價外long put，小注博佢入價

TVIX

數據速遞：美國上週首申失業救濟人數增加

經濟十年神話結束
股市行先市場表現，市場開始表現開始等靚位

熊市來臨了？

一早黎左，如果冇黎侵侵唔會咁緊張，又成個政府出口術話數據強勁
只係睇要用幾耐時間解決倒，搵唔搵倒支那食左條數佢

本來今日開市已經沽左三成fxi long put 獲利
岩先見spy一野破支撐位又入返 些少短線淡倉

amd 跌多少少得唔得

重點係今晚ISM PMI數據出咗之後跌勢急速擴大

真正既戰鬥四點半先開始

AMZN 跌唔落

Tqqq位巴打點

熊軍將會笑到最後

鋼筋鋼筋

明星科技股 只欠 AMZN

當然今日係呢個原因
長遠仲有得跌

人地仲賺緊 放心

蝕左佢就會出黎屌你老母架啦

大反彈

超級deep v

市場過度恐慌嘅沽咗再講，關唔關事都會拉埋落水＞咁理智既人係要搵位入貨囉。但跌緊d人心理又克服唔到自己係要買貨，呢d咪就係 別人貪婪時恐懼，別人恐懼時貪婪，通常個低位係市埸最恐懼時完成左，跟住d人先黎追沽，追左係個底。。。

撚狗市

100 % 升

唔計apple

TVIX

到80 必沽

今日已經上唔返70

downtrend confirmed

淡友必勝

撚人

今晚又3%

3%接近dl收

你問借錢買 個位巴打
借錢仲好玩

慘啦佢 希望唔好IFC

Bitcoin 個價
最少做返兩隻腳啦
（穿唔穿就再睇 做淡啦 到時穿唔到 就平倉 最少都有幾餐飯食）
另外 單腳反彈會好串
跟put KO $45
唔想你唔跌

美國人為咗唔打貿易戰可以去到幾盡

幾個月前220賣aapl 依家又可以開始買番aapl 2018真係風高浪急

17.26 入amd 等排ifc

勇者

想開埋呢隻

幾好
唔妹妹下
快來快去激好玩有成功感

比機會你走？你個人走定咩走？

美股仲係好貴 historically speaking

返220再算 堅定持有sqqq

尋日6550個陣都唔走

Sqqq 13.5有d 倉低貨
前兩日set 價想加貨又唔到價
似家想加貨又唔啱時候

朝早美期 夾夾就正，今晚淡淡有運行

黎明前通常最黑暗嘅

今晚出非農呀

又黎故事創作比賽
睇下淡淡定好友作果個市場受落d

信報財經新聞
1 小時 ·
【衰開有條路】美國晶片商 #高通 周四跟從法庭的命令提供保證金，以便限制 #蘋果 公司在德國的銷售iPhone行動。（內文：

希望能夠跌到100蚊

我都等緊位入返SQQQ

機會黎啦

升完一日就話可以等多日

仲賺緊 定d黎

100蚊入貨

又要被夾了

過去60多年，標指平均P/E高達16.6倍，用標指2467點黎計 每股盈利約162美元，2018 P/E約15.2倍，如果今年最少4%至5%盈利增長，預計P/E更只有14倍左右，唔叫好平，仲係一個sd入面，但貴就講唔上囉

事後大跌又會解釋而家d accounting d PE 點有水份

所以有好多數據都係故事一部份

呢個月我堅持一彈就put

我覺得唔貴啦
已經去到合理水平
依家係睇未來仲會唔會好以之前咁增長
如果已經到左頂又冇息既, 咁冇咩價值再投資

丫爺又放水

molamola put gg

strong hold sqqq

TVIX GO 50 in two weeks

紙紮果隻？

今朝先講緊彈一彈比機會佢走

今晚升到仆街

先升
加put
後跌

最後fatfat

又放消息炒上 佢老尾

日日撚上撚落

盤前咁升，係咪等非農出之後跳水

見升買跌
見跌買升
日日執錢

今晚powell講話 之後有機放鴿撚番上來

咁升法絕對不懷好意

睇消息炒會死得好傪